\index{adiabatiques!irréversibles, évolutions|seealso{Joule et Gay-Lussac, détente~de}}
\index{bivalente, machine|see{inversable vs. réversible}}
\index{calorifique, capacité|see{capacité thermique}}
\index{Carnot!principe de|see{principe de la thermodynamique, second}}
\index{chaleur!massique|seealso{capacité thermique}}
\index{chaleur!transformation en travail|see{moteur, principe de fonctionnement}}
	\index{travail!transformation de chaleur en|see{moteur, principe de fonctionnement}}
\index{chaleur!echangeur@échangeur|seealso{chaudière}}
\index{chaleur!transfert vers une température plus haute|seealso{climatiseur, réfrigérateur, pompe à chaleur}}
\index{chaleur!zéro (évolutions)|see{évolutions adiabatiques}}
\index{cycle!de Diesel|see{Diesel}}
\index{cycle!de Hirn|see{cycle de Rankine surchauffé}}
\index{cycle!des turbomachines|see{turbomachine}}
\index{centrale à vapeur|see{cycles moteur à vapeur}}
\index{carburant|see{combustible}}
\index{condensation|see{changement de phase}}
\index{degré|see{température}}
\index{Clausius!inégalité de|see{\eqrefp{eq_augmentation_entropie}}}
\index{diagramme!de Clapeyron|see{diagramme pression-volume}}
\index{diagramme!indicateur|see{diagramme pression-volume}}
\index{diagramme!dan@d’Andrews|see{\figrefp{fig_p-v_eau}}}
\index{diagramme!de Stodola|see{diagramme température-entropie}}
\index{eau|see{liquides-vapeurs}}
\index{efficacité!thermique|see{efficacité d’un moteur, efficacité d’une pompe à chaleur, efficacité d’un réfrigérateur, efficacité d’un climatiseur, COP (coefficient of performance)}}
\index{energie@énergie!massique|see{énergie spécifique}}\index{puissance!massique|see{puissance spécifique}}
\index{entropie!constante (évolutions)|see{évolutions isentropiques}}
\index{essence, moteur à|see{Otto, cycle d’}}
\index{evolutions@évolutions!irréversibles|see{irréversibilité}}
\index{Gay-Lussac!loi de|see{\eqrefp{eq_gp_isobare}}}
\index{gaz!idéal|see{gaz parfait}}
\index{Guyonneau de Pambour|see{Pambour, François Marie Guyonnau de}}
\index{Hirn, cycle|see{cycle de Rankine surchauffé}}
\index{loi(s)!de Boyle-Mariotte|see{\eqrefp{eq_gp_isotherme}}}
\index{loi(s)!de Charles|see{\eqrefp{eq_gp_isochore}}}
\index{loi(s)!de Gay-Lussac|see{\eqrefp{eq_gp_isobare}}}
\index{loi(s)!de Poisson-Laplace|see{\eqrefp{eq_isentropique_horrible3bis}}}
	\index{Laplace!loi de Poisson-|see{\eqrefp{eq_isentropique_horrible3bis}}}
\index{loi(s)!de Clapeyron|see{loi des gaz parfaits}}\index{Clapeyron!loi de|see{loi des gaz parfaits}}\index{Clapeyron!diagramme de|see{diagramme pression-volume}}
\index{loi(s)!de la thermodynamique|see{principes de la thermodynamique}}
\index{massique|see{spécifique}}
\index{moteur!Diesel|see{Diesel}}
\index{moteur!a@à essence|see{cycle d’Otto}}
\index{moteur!a@à vapeur|see{cycles moteur à vapeur}}
\index{permanent, régime|see{régime continu}}\index{stationnaire, régime|see{régime continu}}
\index{pression!constante (évolutions)|see{évolutions isobares}}
\index{rendement|see{efficacité}}
\index{reversibilite@réversibilité!concept|seealso{irréversibilité}}
\index{refroidissement!a@(procédé)|see{chaleur, transfert vers une température plus haute}}
\index{suralimentation|see{turbocompression}}
\index{saturant(e)!liquide|see{liquide saturé}}\index{liquide!saturant|see{liquide saturé}}
\index{saturant(e)!vapeur|see{vapeur saturée}}\index{vapeur!saturante|see{vapeur saturée}}
\index{sens!df@de l’humour|see{entropimètre}}
\index{soufflante|see{turboréacteur double flux}}
\index{sous-refroidi, liquide|see{liquide comprimé}}
	\index{liquide!sous-refroidi|see{liquide comprimé}}
\index{Stodola!diagramme de|see{diagramme température-entropie}}
\index{surchauffée, vapeur|see{vapeur sèche}}
\index{température!constante (évolutions)|see{évolutions isothermes}}
\index{thermique, capacité|see{capacité thermique}}
\index{thermomètre|seealso{température, échelle de}}
\index{thermopompe|see{pompe à chaleur}}
\index{transformations|see{évolutions}}
\index{Thomson, William|see{Kelvin, William Thomson}}
\index{turbine!a@à gaz|see{turbomachine}}
\index{turbine!moteur à|see{turbomachine}}\index{moteur!a@à turbine|see{turbomachine}}
\index{turbofan|see{turboréacteur à double flux}}
\index{turbojet|see{turboréacteur à simple flux}}
\index{vapeur!surchauffée|see{vapeur sèche}}
\index{variable|see{grandeur}}%
\index{volume!constant (évolutions)|see{évolutions isochores}}
\index{Watt!diagramme de|see{diagramme pression-volume}}
\index{zéro absolu|see{température zéro}}

\makeatletter
\renewcommand\@idxitem{\nobreak\par\nobreak\hangindent 20\p@}
\renewcommand\subitem{\par\hangindent 20\p@ \hspace*{10\p@}}
\renewcommand\subsubitem{\par\hangindent 20\p@ \hspace*{20\p@}}
\renewcommand\indexspace{\par\goodbreak}
\makeatother
\printindex
